【淘寶補牙】地盤工淘寶牙醫工具自行補牙 「成功」後再替同事補牙

▲ 一名早前不幸咬崩牙的網民亦遇上這困擾，最後他竟自行淘寶牙醫工具為自己「成功」補牙。

新冠肺炎疫情下，不少私營的牙醫診所都關門避疫，令一些有牙科護理需要的市民一時間亦求助無門。一名早前不幸咬崩牙的網民亦遇上這困擾，最後他竟自行淘寶牙醫工具為自己「成功」補牙，他更把經驗分享至網上，震驚不少網民。

¥380淘寶工具自行補牙

據事主在facebook群組「淘寶開心share」發帖指，自己在今年農曆新年時意外咬崩牙，但因為疫情關係，當時不少牙醫診所都未有營業。

他於是就出此下策，自行以380元人民幣（約$436港元）淘寶了一套牙醫工具為自己補牙，又指自己補牙後半年至今都「冇乜鑊氣，牙齒正常使用中」，更形容這是「我呢世仔做過最最癲嘅事情之一」。

帖文經發布後，不少網民都對事主的勇氣大為咋舌，紛稱「真係好堅」，並好奇問他如何在無經驗的情況下成功補牙。事主則回應指自己本身是一名地盤工人，算得上「有啲經驗」，又指自己之後再有幫另一名同事補牙，對方目前亦開心使用中。

網民笑言：「當啲牙係樓宇，灌水泥入去」、「夠膽落手個下犀利」。但亦有聲稱自己為牙科護士的網民批評事主此舉並不尊重牙醫專業，又指他自行替同事補牙的做法屬無牌行醫，觸犯法例。

應該好快又崩過

套野$436

之後睇牙醫手尾$43600

再補

所以西醫唔包牙醫真係無錯🤣
古代時牙醫係近似工匠

地盤工可能以為補牙好似做批擋咁整 d 野係個窿到就得

@100毛東方昇
要唔要試下
推到佢睇到

豆腐渣填咗個窿 當無事發生

唔係奇難雜症補到唔奇
都係考手工啫

可唔可以幫我補埋

呢啲真係

正宗窮人思維

應該慳嘅 唔慳 eg 嫖賭飲蕩吹

唔應該慳嘅 走去慳

最怕不是整不好。是細菌感染。見過新聞話整牙都可感染愛滋病

其實都ok嘅， 不過佢冇清潔乾淨個接觸面， 好易甩返出嚟

又係hket content farm

佢清唔晒會唔會係入面蛀

發炎就碌柒

牙科護士話唔尊重牙醫專業又多左既，個地盤佬攞自己條命做賭注自己整，都係由佢自己承擔返風險，但係幫人做個下真係坐得監

推

唔挖清個窿 會繼續爛落去

係
有埋牙瘡就奶野

同埋補牙要調整咬合,唔信條友曉

條友係用幾百人仔買左一堆手尾

補牙同拔牙想有幾專業？
只係要保障個行業稀缺性繼續搶鳩人錢，
所以大學先開少D學位搞到變神科

咁都得
咁不如電批加風鋼對串佢再批返灰咪得

崩牙界kol變成補牙界kol

入面蛀咗嘅未清乾淨就封咗佢
等睇入面蛀到仆街

Amazon先80

關尊重咩事

內文話佢新年搵唔琴牙醫開門先自己來

補牙都係一千幾百
有冇得淘寶植牙

對支風炮落去

好多on9仔唔睇內文
明明事主係咬崩牙 佢地走去笑人入面繼續蛀牙

拔牙 差好遠 咪 亂吹害死人
拔牙 有個大傷口 一唔小心 細菌感染就88

包皮都可以自己割
補牙點解唔得？

屌佢老母直接嚟啲英泥開水啦
淘乜春補牙工具姐

包皮都係咁割啦，補牙算得咩

會
我有隻牙就係之前牙醫冇清乾淨就補
留係度既蛀到入牙根
最後要杜牙根
洗左成皮

差不多醫生

咪就係
雖然都有機會蛀牙 但低囉

用英泥算啦

呢啲普通，DIY割包皮仲痴線啦

玩開手工野既話其實唔難

其實有咩好嬲
遲早自己捉蟲架啦

睇個新聞就否定哂成個行業

等睇一大堆手尾出嚟

其實唔一定
部分人就係蛀壞左所以一咬就崩
當然撞擊同格硬咬海鮮都係常見原因

睇youtube變神童系列

其實韓國D紫外光牙齒美白燈用個D都係補牙劑
根本好易做到既野收到有咁貴得咁貴

他知道，哭是沒有用的。

所以咪就係得護理傷口呢樣要學囉
學啲嘢分分鐘仲少過泥水佬
比醫療霸權搶錢仲要多謝佢哋
香港就係多你呢啲傻仔，所以先咁好搵

CLS

開多啲學位你估下個價錢企唔企得穩？

推呢個

唔使睇YouTube，幾十年前文盲都做到牙醫
補牙拔牙可以有幾難幾專業

西醫除非係專科
唔係咪發燒咪比退燒藥 即係panadol
發炎就燒炎藥

抽脂套裝都有得賣喎

愛滋病唔係最恐怖
成個顎骨玩完 可能仲得人驚

使撚咩 痴塊香口膠落去都得啦

就地取材拎D水泥姐3毛泥,包實淨

古代真係佢地做

似個酒開瓶器

鹽水沖傷口，止血教你做一次有藥有料用，正常都學到啦，只不過個制度係靠分數入個科，唔代表夠個個分數嘅人先識做

蛀牙唔理，都可以細菌入血死咗

以後個個都識買材料做佢哋食西北風咩

我記得之後可以上下左右反轉

屌

巴菲特都要考證券牌

拔牙唔係高技術高科技野
反而係經驗同手勢
一張X-ray / 磁力共振可以睇晒咩事, 唔似身體其他器官咁得病徵唔知病源

想知道上面果班講到好易咁
係咪都自己補開牙?

係 心諗佢自行補牙wor

成班人係到盲毛笑鳩人蛀牙 牙瘡 發炎

幾撚有強国人feel

講真補牙師父一直都有啦

其實唔難

蛀撚左求其補野上去叫做解決問題？都on 撚9

弱智唔係扮

你又唔好詆毀人黎ban人意見
比個實例對比下幾難? 唔係就無討論價值

叫泥水佬幫你補仲快啦~

講到你好似唔係咁？
我就唔信你 自己拔
拔智慧齒 可以自己黎？

真係太少牙科學位
好似有科cut左無得讀tim 因為要保護行業

咁個難度係邊呢
又唔會整到牙床神經線
留名等學野

所以我咪問下佢地係咪有自己補開囉?
想了解清楚 無學過自己補 係咪真係講到咁易
邊一句有詆毀人? 唔太明白

人地疫情話冇診所開門呀果排洗牙都難book 到仆街

牙醫既工作唔止補牙
牙醫出事既機率遠低於自己補
補出事牙醫有能力補鑊，自己冇

以為電影先有。

上連登最大樂趣就係睇你呢d人留言

牙醫都唔叫專業

愛康健

佢主因唔係認叻自己補 係牙醫新年唔開門又武肺 笑鳩佢做咩 佢幫個fd補埋就癲d

有無諗其實真係咁易淘寶都有既工具都夠做
如果真係咁難咁複雜 你都唔會係淘寶搵到工具

好多診所唔接洗牙 因為牙醫學會出咗memo話係高風險（中COVID-19)嘅醫療程序

Pin this

其實牙醫嘅起源都係一啲工匠，飛髮佬之類。
時至今日，就算港大嘅牙醫系都冇歸納為醫學院嘅一部分，就係因為當年西醫一樣睇唔起啲牙醫，覺得佢哋唔撚專業

點拍得出街阿
就算真係拍,到時補完俾人屌得仲甘

淘寶搵到，咁簡單幾時試下

大家咁話啦
唔以為自己與眾不同先得㗎

當年九龍城寨最出名就係牙醫，又平，港島人都入去整，全部都冇牌冇學歷手勢好過班大學生

我係講緊呢樣野唔難
小人做牙醫只係因為大學限制學位
並唔係因為呢樣嘢難到冇人學

清走啲蛀位未先

你明唔明我講咩？ 不如你淘寶部光刻機可以整5nm既 chips比我睇？

OK，知你弱智啦

呢啲填料最驚水銀超標，個腦係咁先

補隻牙，唔係嚴重嘅，500蚊一隻。
買4百幾點解唔去睇醫生？
唔怪得做地盤，讀唔成書都算，咁撚蠢係慘啲。

仲未計支那野，細菌感染，排斥反應，未清乾淨就補，變空心牙都似。

以為好醒，點知手尾長，仲貴，咁就好笑

介紹你去元朗牙醫$200左右補牙，不過補唔補就睇佢心情

割包皮工具都有得賣
補牙少事啦

Dental褶得

OK，當你認真討論
咁補牙有無一樣係要到嗰個分數先至學得識，
其他人學唔識？

所以話班00後真係好豬西

如果係d 簡單蛀牙，牙醫補都係一千幾百，做乜9要自己補；如果係蛀到要杜牙根果啲，更加唔可能自己搞

基本上做過medic行業就知總會有啲小傻鳩懶醒，乜都諗住自己搞掂最後就搞出事

都係 Made in China

補牙睇落去係好易
不過其實有好多個步驟 同埋背後有好多理論要讀
當中牽涉複雜嘅材料學/ 咬合/ 隻牙要車成點先啲物料冇咁易甩/拋光 等等
Journal/ Research多到睇唔曬
要練到補得快靚正絕對唔易
同埋樓上班人不如睇下香港個牙科課程係點設計先
間牙科醫院又細 又唔夠病人 姑娘同老師
欠缺硬件軟件配套 根本培訓唔到咁多人

兒登 其實唔難

有冇人試過淘寶箍牙

咪係=,= 我都識啦憑咩我咁低人工=,=

利申ive grad

但亦有聲稱自己為牙科護士的網民批評事主此舉並不尊重牙醫專業，又指他自行替同事補牙的做法屬無牌行醫，觸犯法例。

siu4

開多啲位比你呢啲廢柴讀有分別？
質素參差有料既一樣收咁貴
講補牙淨係用既物料已經有排讀
講剝牙比個鉗你都未必識揸
乜都唔識就唔好出黎獻醜
不過你呢啲人唔理解都好正常
因為根本唔同層次

據事主在facebook群組「淘寶開心share」發帖指，自己在今年農曆新年時意外咬崩牙，但因為疫情關係，當時不少牙醫診所都未有營業。

他於是就出此下策，自行以380元人民幣（約$436港元）淘寶了一套牙醫工具為自己補牙，又指自己補牙後半年至今都「冇乜鑊氣，牙齒正常使用中」，更形容這是「我呢世仔做過最最癲嘅事情之一」。

淘寶都有割包皮工具啦唔通又真係好易咩

啱呀ching, 由呢啲低層次傻鳩慢慢自high啦

成棚牙感染 痿縮 成棚牙甩晒

連登又係時候吹奏無腦地盤佬

藍蛆又然

Sorry ar 傻9
香港地好大
唔好以為個個都好似你呢D廢柴咁打份牛工

你問我割包皮難定補牙難
咁我真係答補牙難d咼
古代d太監都未死 割個包皮都幾難？ 你淘寶搵到點整飛機大炮 我就話難啦

係
個醫生入嚟翻轉張x-ray

哇屌咩事

我無讀過 又無自己親自做過
但就覺得好易 真係好易 點解會咁易

Ching係咪未剝過牙，剝牙要打麻醉針，
唔係醫生有牌幫你打唔通你呀媽幫你打？
讀個牌番黎唔淨止學處理啲簡單case㗎，醒少少

果陣hku 未有dental讀 點樣手勢好過大學生

之前五舊水補隻門牙
個牙醫都幫我搞左半個鐘

一般人點搞得黎

早幾日去補牙一隻500 補咗兩隻
又要清乾淨個窿 又要鏟走以前補牙啲料
補完又要磨返平隻牙
補完覺得呢啲嘢都係畀返專業人士好啲
補一次用到十年八年 都算抵

牙有神經係入面都敢搞

原來連登除左狗同小朋友都有正常人

岩
Sinus perforation 唔使理 nerve repair 唔使識
剝到隻牙就得

好專業呀
牙啲神經位可以搞到好撚大鑊, 你以為牙真係得舊骨呀

終於有正常留言

蝗蟲 乜都夠膽死

咁即係你呢句想講如果淘寶真係有光刻機
咁有個腦就識整晶片 就係咁易?

你情我願既姐
咁俾佢整得應該都心中有數會易出事
佢揀得呢個風險 到時有咩感染要整埋其他牙就佢地自己拆掂啦

雙方自願佢地搞基都唔關你事喇，只要無幫街外人做就得

班死老野打賞比公園唱歌班大陸姑就幾百幾百去
補牙就捨不得

再淘囉

其實我係支持你架成日講到牙醫揾咁多，一年收得個廿個人，講到好似好神咁

好多隻牙出事，拔咗佢咪得之後種牙又有一筆錢

好快一年左右, 蛀穿埋側邊幾隻, 本身崩個隻99%係入便已經蛀穿到神經線
唔計痛苦, 一隻牙玩抽牙根+造牙套要$10000+, 玩種牙一隻3-4萬
一陣係全部牙玩完

咪係囉
有幾撚專業呀屌你老母
護士咪又係淨係識執屎屌病人
醫生淨係睇症望你幾眼就出疹斷
教畜DSE求奇考完補個教育文憑就做得
社工又報下警捉靚仔扑野
消防咪又係打排球呃飯食
律師上庭鳩噏再收錢

點似你d天之矯子一邊上foodpanda post拗撈
一邊報aco等offer咁撚專業呀
都未計你老母做性愛治療師
專業到生你條打靶仔出來呀
你老母練撚到個屄咩撚都隊得入
應該係全連登最撚專業
唔搭個台頒個獎俾你班含家產都唔得

哦左先
But 見到大字報唔read

淘寶買過 真超聲波洗牙石 呢個好用
牙石冇晒 200人仔都唔洗

你咁講其實其他器官一張CT 加blood test一樣乜都睇曬
但事實就唔係咁簡單 有好多limitation你唔知
背後既knowledge 先係價值

崩唔緊要，你冇清理d 好，就補返個洞
你估敏灰咩，你睇牙醫佢都挖下挖下先同你補
到時出面好似冇事，入面原來蛀緊，痛果時先知蛀緊

牙醫話唔就力既話會出現慘劇

漂牙同補牙唔同嫁喎

當佢冇蛙牙 補完一定好快甩 咬合唔岩會顳頜關節症加隻牙好易裂

有蛙牙 牙髓炎牙瘡

其實呢，所有醫療專業除左醫生，7-8成practical work 係你做到既
你比錢其實係買佢專業判斷(Eg 做邊款、你做唔做得、衰左點補飛、咩叫做得好)，同埋比你多既經驗。
呢個事主明顯唔著重後者，所以覺得成果良好。佢幫自己做係冇所謂既，幫人就。。。

岩
希望你唔係失業拎緊綜緩

點解大學要保障啲已經畢左業嘅人？

陰公，原來你圈子剩係得呢啲人
唔笑你傻鳩啦，同情你
下世投胎生性D啦

你o岩
睇圖都好多細節位要留意, 點落手補牙/用咩料最好,加加埋埋好多野

搞乜箍牙箍到出哂黎

邊個教？

清得太多又痛到仆街
太小又再蛀過
唔乾淨+乾身又補唔好
佢夠膽個下先好嘢

幾平 邊區

好似有新聞報過，自己拔牙但事前事後冇消毒而受感染到病毒上腦

我諗起之前睇過有人淘寶買割包皮神器自己嚟失敗咗

有無告條仆街專業失德？

唔係d人點有工開

所以你咪唔撚識

條友點知自己有冇蛀牙
又唔知有冇感染到下面
有時牙齒表面有好多睇唔到嘅裂痕
依家冇事冇幹唔代表冇後果

細菌感染慢慢最後演變成杜牙根

好多牙齒感染唔係半年一年睇到
有陣時可能幾年時間慢慢蛀到底
因為神經一早死左所以唔痛
到時到杜牙根都搞唔掂就要剝咗成隻牙
做假牙
到時咪又淘寶囉

再唔講補牙物料有平有貴
有人會敏感

唉
你呢啲盲毛
唔撚識又尻up
上連登真係大開眼界

神經線癱。。

仲有好多野可以DIY

仲以為自己好勁咁 笑撚死人

我覺得佢地係專科囉
專業就唔敢講

一個唔該細菌感染就手尾長

屌 你真心定假膠 淘到再講啦

其實真係

不過搵牙醫佢會檢查埋隻牙嘅健康、排除嚴重疾病
牙醫收果舊錢唔止做批蕩咁簡單
好多hidden value 但好多人都睇唔到

淨係覺得自己做到DIY牙齒批蕩好勁

連登個個神醫黎
年鬥咁多人有病唔睇醫生上黎開post你就知

唔好呀
東方昇癲架
佢真係做得出架

屌你咪呀
個撚個淘寶牙醫咪執笠

傷到神經果時真係祝佢好運

老實講，香港好多牙醫，都係無醫德，由其係新一代90後果堆

古代幫人閹嗰d老太監都要學過先幫人閹架

最嚴重聽過係開刀剝智慧齒，因為傷口處理不當搞到細菌入心

其實無牌行醫嘅定義係咩

個阿媽見個仔啲牙鬆鬆地就嚟甩，幫佢拔咗佢算唔？

隨時仲衰過之前

當BB牙咁剝，綁條繩喺隻牙到

出現了
其實唔難

連登仔緊係 其實唔難

ultracet biogesic pethidine tramadol arcoxia targin：hi

真 補唔好就gg

我都係諗起佢

我上次補入d
個牙醫都係10分鐘做完，仲每做個step同你講會做乜
鑽走蛀左個d，之後加粉，整返個形，然後照燈，再加d唔知乜野劑，再照多次燈，之後就收工

蠢人就係只能夠睇表面

中世紀打鐵佬業務包埋拔牙（因為有鉗同錘子）

屌你係咪假膠
係阿班撚屌牙醫智障架
棚牙分開六年嚟讀

真係on9
你以為真係熟能生巧？
練多d 做多d就識？
依家斬豬肉呀？

我覺得呢個回覆幾中肯 practical work 工多藝熟，難在短時間內做判斷

可以講吓呢張圖嘅來歷嗎？
唔識野

九龍城寨

縫了再破 穿了再補 這亂世未必可修理好

祝佢好運 完全唔理解有人會搵自己既身體校飛

好撚惡，不過我鍾意

睇醫生同搵tutor 差唔多姐，佢教識你做基本野開始就可以自學。當然有啲有豐富知識，應付突發情況，手術，好專門嘅專業嘅醫生之外，平日睇五分鐘開必理痛，收鼻水藥畀我嘅專業喺邊？我自己買唔好？我媽都知我發燒啦。

冇你講得咁難嘅，依加有Youtube，有興趣唔會搵唔到門路。啱keyword，肯問問題，咩資源都有。加上熱心人搞推廣，如心理問題經常喺ig fb 賣廣告，我冇讀心理都略知啦 使讀幾年書咩。怕在冇人問做壞手勢，有部分醫師嘅價值唔同咗

利申鳩up

玩割包皮斷J嘅都有啦
腦膜炎 敗血症 蜂窩性組織炎
無死係好彩 但一定唔係必然

咁骨都係工匠，日日拎住鎚仔鐵釘手鑽打嚟打去

難就難在睇x光片，講出咩位有問題

外科個part，熟能生巧九龍城寨一街都無牌牙醫唔通日日死人咩

最on9果個係你
自己慢慢參透下啦傻仔

加埋英泥寶好D

篇文講牙科診所好多冇開所以出此下策
真係冇診所開 自己補頂住檔先我諗都好過唔補有得佢？

救命
一個post引咗咁多文盲出嚟

下
我老母摸摸我個頭話熱熱地然後叫我食兩粒樂信又無牌行醫呀？

隻牙又未消毒 一陣D細菌係入面積聚 再感染埋牙根牙肉就精彩
都仲未講補補下有機會整到條神經線 痛撚到你暈都得

國家終於有任務俾你啦

刀刀插到見哂血

證明三教九流都識，有幾難

真係淘左